[學佛][阿彌陀佛] 佛教消極嗎？

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽

過幸福美滿的人生
學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

【佛教消極嗎？】

人不是一天一天接近死亡，是一秒一秒接近死亡。

有沒有想到？死亡之後什麼東西能帶去？

佛說「萬般皆是命，半點不由人」，沒有一樣東西你能帶走，你空手而來，你還是空手而去，何必造這些業？

真正聰明人，真正覺悟的人，真正對人生有體會的人，他要的是每一天能吃飽、能穿暖，有個小房屋可以避風雨，足了，知足了，知足就常樂。

真正做到「於人無爭，於世無求」，這是佛菩薩，這是佛教育。

有人說佛陀教育太消極，沒有進取的心，這社會怎麼能進步？乍聽起來，好像他也滿有道理。他進取什麼？

你想想他進取的內容，在財色名利上進取，在五欲六塵上進取，增長貪瞋痴慢，膨脹貪瞋痴慢，最後的結果三惡道去了，這個進取走的方向不對，錯了。

佛法，你說它消極，你從另一個角度看，它比你積極，它不消極。

它進取積極的那一面與你恰恰相反，[size=4]你的進取是自私自利，[/size=6][size=4]它的進取是為一切眾生造福，念念幫助一切眾生離苦得樂，它幹這個事情。[/size=6]

所以它是三善道，它不是三惡道，對三惡道它消極，對三善道它積極。

現在人的思想當中，對三善道消極，對三惡道積極，各有積極、消極，不一樣。

佛教人物質生活上要知足常樂，稍稍有一點能過去，知足了，不再求了。

精神的生活，那要不斷提高，要不斷提升。

精神生活是什麼？

覺悟，破迷開悟，要大幅度向上提升，人道提升到天道，天道提升到聲聞，聲聞提升到緣覺，緣覺提升到菩薩，菩薩提升到佛陀，這非常積極。

學佛的人非常快樂，學佛的人自在，學佛的人心情是定的，一點都不浮躁。

清淨心生智慧，不生煩惱。

世間競爭的人，哪個不生煩惱？你得到財富，你得到地位，煩惱跟你所得到的平行的提升。

那變成什麼？世間人常說的富而不樂、貴而不樂，富貴得到了，快樂犧牲了。

吉凶禍福，你有沒有看清楚，有沒有看明白？

趨吉避凶是人生的常道，所以起心動念、言語造作，先要把因果這一關把牢，我們不會走錯路。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
📝恭錄自二零一二淨土大經科註 （第三七七集）

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

阿彌陀佛

I believe in Buddhism, at least the philosophical one, because this world is just a nightmare.

Amitabha🙏🏻

An ordinary mind bends to circumstances; a sage mind transforms circumstances.

Serve others with a mind of gratitude and reciprocity and you will be neither tired nor weary.